[劣食祖國] 乜真係咁劣咩？

十個有九個都話大英祖國劣食

老老豆豆真心想尋找劣食既根源
但發現其實只係stereotype

最出名既Cod & Chips
邊撚個話佢啲魚難食？
香港食既話就真係食炸粉+無味既魚
人地條魚仲有鮮味
係Portsmouth試過三鎊take away
香港既真係唔得啦

另外 咖哩
佢無印度同中東既咁辣
但又唔似得香港果隻黃色水或者日本既大便式
唔差既 大約香港茶記價錢

成日比兩登仔恥笑既Stargazy Pie
係就係佢插條魚係度好怪相 [有啲插蝦]
但味道一啲都唔差
外層Pie味
入面白汁既海鮮餡料加啲煙肉
點會難食？

兔肉同雞肉口感同味道exact7ly一樣
唔識評

甜品蛋糕方面味道無得輸 只係貴囉

但都唔係剩讚既
英國既腸同啤酒
同德國既比

收皮啦
開到多到好似香港柒仔咁多既酒吧
但啲啤酒咁唔得

留名等睇「你食開屎」

連登仔有幾多真係識食吖

對佢地黎講營多已經係天上有地下無嘅人間美味，同佢地講新鮮食材有技巧煮出黎嘅美食晒氣啦

我雖然未去過英國，亦唔會話英國菜垃圾

之前去過英國2星期

Fish and Chips 舊魚未去到難食, 但真係冇乜鮮味, 加上大量薯條, 食完成日油益味

咖哩外賣店, 好多都係預先整好一大堆, 啲客黎到就執比佢, 凍晒, 啲肉又鞋, 香港都好食過佢

食過有間餐廳整局薯好求其, 個心仲係凍, 外面啲芝士都係凍

Burger, 個飽同肉都好乾, 食得好辛苦, 完全唔Juicy.

諗住食扒(西冷/ 肉眼)好少少, 一樣係鞋嘅, 叫佢medium rare, 佢整到medium well

lamb stew, 食落好似食緊嘔吐物

去到belfast一間食海鮮嘅餐廳, 已經係trip advisor頭幾位, 我點左個salmon fillet, 食落都係鞋口, 太熟

總括黎講果邊以10~20pound 呢個價錢係好難搵到好野食,

啤油種類好多香港都冇入口,但都係唔太好飲

好食過香港嘅有all day breakfast, 同埋燒牛油龍蝦, 除此之外都諗唔到啦,

連登美食=營多

未去過英國唔俾意見

但係話營多好食唔等於唔識食

依個只係對b級食物，或者對即食面既偏見

巴打你去咗英國邊度
去到Belfest咁遠

England: Bovinton, Brighton, London
Scotland: Edinburgh, Isle of Skye
Nothern Ireland: Belfast

去belfast主要係睇the troubles 啲野

焗

英國菜嘅問題唔係兩登講先

咪講緊stereotype囉

如果香港都有既連鎖食店(包括m記subway果啲)英國完勝
fish&chips 大部分都油到仆街
我自己唔好呢啲野
好過香港既，香港食炸粉多

Shepard pie & cottage pie果類都幾好既
但煮比我果個人經常拎黎配baked beans...食到崩潰

晏晝諗唔到食乜會去poundbakery果堆鋪食sausage roll/cheese onion pasty果類野
平靚正又飽肚
呢啲應該算係英國本地野食掛
歐洲冇乜見過呢啲

但樓主講既stargazing pie/black pudding果啲重口味野local都唔撚食架

仲有值得讚係既啲牛
如果唔係整到well done比你既話好好食

無論英國定香港野食都好多processed meat
大家食少啲啦

Pie同Pasty堅ok
的確係英國本土野黎

如果去yorkshire 果頭先有正宗地道英國菜食嫁

shepard pie無得輸
基本上肉批, 薯批全部好食
野味都好食

Onion cheese pie一絕

同好

Beef ale pie先係皇道

好細個果陣去過一次英國
記得有間餐廳專食青口
一人叫一大鍋
應該幾多分店 食左幾餐
又食左好多餐燒雞
一叫就一人半隻
其他野完全唔好食

英國野唔好食
唔係連登仔講
係世界公認
可以參考一則都幾經典既笑話叫
Heaven and the Hell in Europe (類似咁上下)
裡面有一句話
地獄既廚師由英國人擔當

咁好多野都係所謂「世界公認」
美國佬好肥 法國佬好懶
呢啲咪係stereotype
你以為係既野囉
但係咪真係咁難食姐？
香港有好多野食都係受到英國飲食文化演變出黎
可能我地上幾代中化左既野食更合適我地口味
但唔代表英國野件件都係咁難食

香港有無得食果啲Pie?